**崔明吉**（，），[韩国](../Page/韩国.md "wikilink")[女演员](../Page/女演员.md "wikilink")。

## 經歷

1981年透過參加[MBC第](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")13期藝員訓練班而进入韩国娱乐圈。崔明吉是在韩国公众心目中具有极好口碑的演员之一，其成功代表作有《[愤怒的眼珠](../Page/愤怒的眼珠.md "wikilink")》（MBC，1981）、《[风乱](../Page/风乱.md "wikilink")》（MBC，1985）、《[爱情的风车](../Page/爱情的风车.md "wikilink")》（SBS，1991）、《[玫瑰色人生](../Page/玫瑰色人生_\(電影\).md "wikilink")》（电影，1994）、《[龙之泪](../Page/龙之泪.md "wikilink")》（KBS，1998）、《[明成皇后](../Page/明成皇后_\(電視劇\).md "wikilink")》（KBS，2002）等。并凭借电影《玫瑰色人生》获取韩国[青龙电影奖最佳女演员奖](../Page/青龙电影奖.md "wikilink")、[法国电影节最佳女演员奖](../Page/法国电影节.md "wikilink")。

2002年，出演的《[明成皇后](../Page/明成皇后_\(電視劇\).md "wikilink")》第三部（饰演中年的[明成皇后](../Page/明成皇后.md "wikilink")）播出后反响强烈，崔明吉把中年后明成皇后的成熟、智慧、悲壮演绎的淋漓尽致，深受韩国观众的好评。使得该剧成为2002年KBS收视率最高的电视剧。该剧2004年在中国官方媒体[中央电视台播出时](../Page/中央电视台.md "wikilink")，也获得了相当高的收视率，崔明吉凭借出演此剧人气大长。

## 家庭

1995年与作家[金汉吉结婚](../Page/金汉吉.md "wikilink")（金汉吉曾任韩国文化观光部长官，于1996年当选为韩国国会议员），育有两子。

## 演出作品

### 電視劇

  - 1981年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[愤怒的眼珠](../Page/愤怒的眼珠.md "wikilink")》飾演
    恩淑
  - 1984年：MBC《[朝鮮王朝五百年](../Page/朝鮮王朝五百年.md "wikilink")－[雪中梅](../Page/雪中梅.md "wikilink")》飾演
    [慈順大妃](../Page/慈順大妃.md "wikilink")
  - 1985年：MBC《[风乱](../Page/风乱.md "wikilink")》
  - 1985年：MBC《[男人的季节](../Page/男人的季节.md "wikilink")》
  - 1987年：MBC《[城市的脸](../Page/城市的脸.md "wikilink")》
  - 1988年：MBC《[三个女人](../Page/三个女人.md "wikilink")》
  - 1988年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[朝鮮王朝五百年](../Page/朝鮮王朝五百年.md "wikilink")－[恨中錄](../Page/恨中錄_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演
    [惠慶宮洪氏](../Page/惠慶宮洪氏.md "wikilink")
  - 1991年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[爱情的风车](../Page/爱情的风车.md "wikilink")》
  - 1991年：MBC《[另一種幸福](../Page/另一種幸福.md "wikilink")》
  - 1992年：SBS《[八字合，有姻緣](../Page/八字合，有姻緣.md "wikilink")》
  - 1993年：SBS《[结婚](../Page/结婚_\(1993年電視劇\).md "wikilink")》
  - 1994年：SBS《[沒有愛](../Page/沒有愛.md "wikilink")》
  - 1998年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[龍之淚](../Page/龍之淚.md "wikilink")》飾演
    [元敬王后閔氏](../Page/元敬王后.md "wikilink")
  - 2000年：MBC《[乞丐王子](../Page/乞丐王子_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 金英淑
  - 2002年：KBS《[明成皇后](../Page/明成皇后_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演
    [明成皇后](../Page/明成皇后.md "wikilink")（中年）
  - 2003年：SBS《[太陽的南邊](../Page/太陽的南邊.md "wikilink")》飾演 妍希
  - 2005年：SBS《[看花的女子](../Page/看花的女子.md "wikilink")》飾演 金正雅
  - 2007年：MBC《[在我身邊](../Page/在我身邊.md "wikilink")》飾演 張宣姬
  - 2008年：KBS《[大王世宗](../Page/大王世宗.md "wikilink")》飾演
    [元敬王后](../Page/元敬王后.md "wikilink")
  - 2009年：KBS《[誘惑的人生](../Page/誘惑的人生.md "wikilink")》飾演 韓明仁
  - 2009年：KBS《[天下無敵李平岡](../Page/天下無敵李平岡.md "wikilink")》飾演 濟王厚
  - 2010年：KBS《[近肖古王](../Page/近肖古王_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 比流王王后
  - 2010年：MBC《[暴風的戀人](../Page/暴風的戀人.md "wikilink")》飾演 徐胤熙
  - 2011年：MBC《[Miss Ripley](../Page/Miss_Ripley.md "wikilink")》飾演 李華
  - 2011年：KBS《[榮光的在仁](../Page/榮光的在仁.md "wikilink")》飾演 朴君子
  - 2013年：MBC《[金子輕鬆出來吧](../Page/金子輕鬆出來吧.md "wikilink")》飾演 尹芯德
  - 2013年：KBS《[未來的選擇](../Page/未來的選擇.md "wikilink")》飾演 羅未來（2038年）
  - 2014年：SBS《[Punch](../Page/Punch_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 尹智淑
  - 2015年：KBS《[青鳥之家](../Page/青鳥之家.md "wikilink")》飾演 韓善熙
  - 2015年：KBS《[我們家蜜罈子](../Page/我們家蜜罈子.md "wikilink")》飾演 裴菊熙
  - 2015年：KBS《Drama Special－契約的男兒》飾演 成秀英
  - 2016年：SBS《[你是禮物](../Page/你是禮物.md "wikilink")》飾演 殷英愛
  - 2016年：[tvN](../Page/tvN.md "wikilink")《[Entourage](../Page/Entourage_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》飾演
    姜玉子
  - 2018年：KBS《[人偶之家](../Page/人偶之家.md "wikilink")》飾演 琴英淑
  - 2019年：KBS《[我世上最漂亮的女兒](../Page/我世上最漂亮的女兒.md "wikilink")》飾演 全仁淑

### 電影

  - 1986年：《[烟雾支柱](../Page/烟雾支柱.md "wikilink")》
  - 1990年：《》
  - 1994年：《[玫瑰色人生](../Page/玫瑰色人生_\(電影\).md "wikilink")》

## 主持

  - 1987年：MBC《零点见面》廣播台主持
  - KBS《音乐散步》廣播台主持
  - 1992年：MBC《崔明吉的音乐沙龙》廣播台主持
  - 1993年：MBC《音乐所在的地方》廣播台主持
  - 1996年：MBC《女人要说》廣播台主持

## 獎項

  - 1986年：第25屆[大鐘獎](../Page/大鐘獎.md "wikilink")－最佳女演员奖《烟雾支柱》
  - 1994年：第15屆[青龍电影奖](../Page/青龍电影奖.md "wikilink")－最佳女演员奖《玫瑰色人生》
  - 1994年：法国电影节最佳女演员奖《玫瑰色人生》
  - 1994年：[SBS演技大賞](../Page/SBS演技大賞.md "wikilink")－大賞《结婚》
  - 1995年：第31屆[百想艺术大賞](../Page/百想艺术大賞.md "wikilink")－電影部門 演技奖《玫瑰色人生》
  - 1997年：[KBS演技大賞](../Page/KBS演技大賞.md "wikilink")－最優秀獎《龙的眼泪》
  - 2002年：KBS演技大賞－最優秀獎《明成皇后》
  - 2003年：SBS演技大賞－10大明星奖、连续剧演技奖《太陽的南邊》
  - 2007年：[MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink")－黄金演技奖《在我身边》
  - 2015年：SBS演技大賞－中篇電視劇部門 女子最優秀演技賞《Punch》

## 外部链接

  -
  - [NAVER搜索](http://search.naver.com/search.naver?sm=tab_hty.top&where=nexearch&ie=utf8&query=%EC%B5%9C%EB%AA%85%EA%B8%B8&x=16&y=13)

[C](../Page/category:韩国電視演员.md "wikilink")

[Category:大鐘獎獲獎者](../Category/大鐘獎獲獎者.md "wikilink")
[C](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[C](../Category/首爾藝術大學校友.md "wikilink")
[C](../Category/高麗大學校友.md "wikilink")
[C](../Category/榮州市出身人物.md "wikilink")
[C](../Category/崔姓.md "wikilink")